其實self-plagiarism有咩嘢錯

我自己嘅嘢點解唔抄得plagiarism原意係保護原作者嘅學術成果但我自己抄自己我會有咩嘢損失？

搵個藉口令你冇得一雞十幾味

因為係保障讀者，等佢地知道d資料唔係第一次用。

要你乖乖地交功課

我都唔明，因為啲成果原本就係屬於我，我用返自己已有成果去發展/重新演繹，你最多只可以話我冇創新性，但冇學術誠信問題，我都冇擔奪別人既成果。

講咁多，當時讀U同老師辯論完，他最後都話其實佢自己都唔明，但佢話比啲面，話啲分佢比，大家合作啲

費時你出番N年前自己出過既paper
大陸有單係條友抄番自己以前寫過既野當新paper出

但係樓豬而家係講緊保障原創者嘅學術成果 咁有咩衝突

自抄其中一個誠信問題, 自抄即係唔係新野
Case 1: 如果無落citation: 即係你講大話
Case 2: 如果你有落citation, 如果篇文要求原創的話, 你無原創成份

如果我只係quote返上一份paper嘅data/論點
但新paper有新嘢又有無問題

通常講得self-plagiarism就唔只係無citation咁簡單 基本上係舊文翻炒
同樓上咁多位講引用、發展自己觀點有好大距離

點解要翻炒？
扮多publication?

明顯啦
大學成日鬥多出paper

學術界從來都唔係咩冰清玉潔既地方 學者亦從來唔等於係有智慧有道德既人